【認識討論】點解要棄用Telegram轉用Signal？

Tg有齊signal既所有功能
仲要唔洗留聯絡人電話

之前有人話TG中過伏？

一開始果陣，好似有一個捉到
原來話用小米手機
之後咁耐都無再拉到人

醒起 你啱

唔好放全部雞蛋去同一隻籃

tg->公海9up 睇channel
signal-> 熟既人互相聯絡(代替whatsapp) 或者深入敏感既群組（海外太空卡）

我唔明點解一個通訊軟件
無得記錄日常使用
無得隱藏電話號碼
而且tg有齊所有優點
但仲咁多人鼓吹要轉用
無人講到個優點係邊

咁依家講緊日常生活用
日常生活用都太空卡？

萬一tg 收皮咁點算？
好似之前whatsapp facebook死左 變到d人聯絡唔到其他人咁

只想講，大多數奶野既人，唔關通訊app安全事

之前睇過好似話tg secret chat, msg 儲左喺部機上面
部機俾警犬拎到就爆番出黎，delete左果d都recover到

signal仲安全過tg
tg已有狗破解過

你理解錯
理論上係狗爆被補者嘅電話先再爆其他人
tg始祖講明唔會出賣data 就算想爆就未必短期時間內做到

TG 256位元加密都爆到?

自己睇下邊款通訊軟件個安全度最高

推

狗破解到但普京唔得？？？

Telegram group chat係冇end to end encryption

一對一都要secret chat先有，default chat係冇

Signal 係代替whatsapp
唔係telegram

問題唔喺餓國度上

Signal係代替Whatsapp，唔係Telegram

冇錯 Signal係用黎取代WhatsApp

Wire先係用黎取代telegram
Telegram group channel冇end to end encryptions
根本一d都唔安全

我想問wire 有冇類似channel嘅嘢？

我唔知邊個負皮你
但事實就係咁 TG一d都唔安全

幾好笑 Channel啲text本身都係public
public嘅嘢要E2EE做乜？

2019年Wire俾一間美國公司買咗，同時有成USD 8mil風險投資
同一間Morpheus Ventures持有成堆保險同語音AI，所以Wire應該係入咗個大數據黑洞

TG 冇 E2EE = TG 公司隨時出賣你對話內容
Signal 有 E2EE = 出賣你都未必出到你嘅對話內容

如果你信 TG 唔會出賣你 ＝ 可以做到基本隱身

根本就係錯

Signal除左最後上線時間外 乜資料都冇 點比政府？

如果就咁講信字既話
信支那都可以用wechat

Signal個tos係咁寫
佢交到啲咩係另一回事

Signal最大問題就係無得踢人出group同強制show number
吹鼓人Telegram轉Signal果班離地到一個點
唔洗攞E2EE做賣點
Riot.im, Keybase, Wickr一樣可以E2EE仲唔洗show number

所以睇你需求啲乜
一般用戶平時睇 Channel 接收資訊
圍內傾偈屌下狗
TG 我覺得夠安全

你話要傾機密資料
用咩 App 都死
最緊要大空卡、乾淨機

tg end-to-end 只限secret chat
group 冇end-to-end 同定時del chat

signal group + 1-to-1 chat 都end-to-end encypted
group 都可以定時del chat

Whatsapp 夠多人用，你係咪又要問點解

90%連登仔用緊嘅太空卡都唔係太空
local sims+自己電話真係笑死人

所以Signal根本唔係取代TG 係用黎取代WhatsApp

【安全通訊入門】呢兩日見到好多朋友+同事轉用Signal，係好事，但係請唔好用Signal做行動嘢

好文輕推

Wire都唔會係telegram嘅replacement

呢排好多kol 推Signal, hk01 同蘋果都稿，好可疑

On9
有乜咁可疑
Reddit推左n年
係香港人死攬住WhatsApp

呢個 post 嘅樓住嘅擔心係
機密行動通訊唔好用 Signal

係擔心 A 隊友被咬
比人爆到機就會知道晒 BCD 隊友號碼

不過咁嘅情況 BCD 好應該洗身上山靜靜修行

hk01同蘋果係叫人由Telegram 轉用Signal

呢班人最噁心嘅地方係
1. 部分人吹鼓Telegram轉Signal
2. 聲稱好安全點點點，但唔會提人要用真太空卡保障私隱
3. 完全無提及group chat係踢唔到人

好多IT界嘅人都話單係show number都足以唔用

真心唔知邊隻用黎做group chat好

但TG一定唔係好
Signal用自己number當然唔駛諗，佢係用黎呀走WhatsApp

sign up to the app anonymously - yes
self-destructing message - yes
collects customers' data - no
Group chat EE2E

問題係signal無講過唔會交data? 定係我睇唔到

問題係佢想交都冇野可以交
根本唔需要佢有冇講過

一直講緊group 有冇E2EE
Wire有 所以先有人建議轉用

求學jj求解答
即係你會建議用Riot.im, Keybase, Wickr？

講到"Telegram group channel冇end to end encryptions"
我就好奇channel要ee2e做咩

1. Group E2EE大把app有
2. Wire上年先比big data黑洞收購
3. 無Channel
咁推薦wire個位replace Telegram係？

purpose?

樓上係討論緊 但多謝你嘅解答

End to end會唔會有ip, 定係無

班人連main telegram嘅purpose都唔知仲好意思推薦呢樣推薦果樣
咁嘅discussion係無價值的

Telegram個特點係channel同公海
Threema呢啲not fully open-source同Telegram無大分別

typo

多謝你耐心解答

搭單問 signal取代whatsapp可？

Since IP addresses can often be used to determine rough location (such as a metro area), we want to prevent the ability for anyone to discover your location information simply by initiating a Signal call with you. By default, Signal will only attempt to establish a P2P connection if you are initiating the call or if you are receiving a call from someone in your contacts. If you are receiving a call from someone not in your address book, Signal will relay that call through the Signal service.

Additionally, there is a setting which will relay all calls through the Signal service if enabled.

可
Signal同Whatsapp都係for真人身份溝通 (親戚/返學/返工)
其實兩者都有E2EE 只係大家唔信豬西伯格

係啦
Signal仲有個優點係定時銷毀訊息
所以會考慮叫埋朋友家人轉用

replace唔到telegram都唔止係function問題

點解啲人唔suggest傾敏感嘢
因為強制show number之餘大多數人用嘅都唔係真太空卡 有機會比人trace
要safe就要用外國number/Virtual number
用local sims嘅話一定要用廢機係郊野地方插 用完即棄
比狗咬好易靠contacts一個累全隊

已經未講入group唔可以踢人走

而我就不信了

純粹問吓
whatsapp都預設e2ee
點解唔用得？
屌得細力啲

telegram一早跪低左會將資料畀俄羅斯政府

Closed source
你唔知佢track左你乜
同主公司係Facebook

想開新號碼是咪只有買新卡，以前有計網上搞到免費，宜家無左

總知重要野當面講， 簡炳墀教嘅。

香港不是國家

噏乜鳩

sorry

你知唔知自己講緊乜？

正確嘅係

全世界嘅Group Chat 正常都唔會有End to End encryption

包括Singal wire 乜春都好

signal 打手

我真心想屌成班技術盲鳩吹唔洗成本

第一

Singal只有單對單對話先係End to End Encryption

官方自己都講明Group Chat都係OTR協定

End條毛？

我咁斬釘截鐵講

GroupChat冇End to End Encryption

原因係技術上同理論上都做唔到

講明End to End，點對點，群組如何點對點？

如何唔經Server？我點知傳去邊？

第二

點解咁多國外網講Singal安全性比Telegram強

因為Singal強制你一般對話都用End to End

Telegram唔係，要一方發起，另一方接受

而且Telegram唔係完全嘅End to End

即所有嘢都 用戶對用戶 唔經Server

係｢技術層面｣上係安全好多，但「現實層面」唔係

即，你想保護通訊內容定用戶安全？

End to End Encryption 通訊雙方決定唔經Server

保障咗唔會有Server存底嘅可能性

但就代表一定要互相交換一樣嘢：網路位置

依個係End to End嘅技術必需條件

到時截取傳出封包反編譯個Hander

就可以知道佢傳去邊

當然用犧可以用Vpn或Tor進一步保護自己

咁到底Telegram定Singal嘅End to End安全？技術層面上係Singal，但現實層面，考慮用戶隱藏性，反而係Telegram，交談雙方唔需要交換IP。

到底要講幾多次？揾人嚟駁我啦

你都錯

Group得就好難係E2EE，全部都係OTR

樓主Pin依個

跳個人出嚟駁我呀

有冇人駁我呀

到底要解釋幾多次？
唔好幾個鐘之後鬼鬼鼠鼠覆咗搏人唔得閑睇
單純要全體交換電話號碼已經Ban得Singal

但我記得唔止一個group 清空後有狗嗰張咩犯法圖

因為admin真人被捕，之後電話解埋鎖，如果個情況係Singal你就唔單純睇到張圖，作為Group member係應該全部俾狗咬埋。

姐係嗰種係直接用admin電話clear group+po圖？

總知唔存在絕對安全軟件，使用要小心

係

重有一個可能

假設佢爆唔到你電話，但狗仔咬咗你就有你張Sim，如果冇Set雙重認證，佢用你張卡都可以用另一部機Login Telegram或Singal

Singal打手死哂？

原來跳去另一個Post唔敢駁

根本由一開始，我既質疑就成立
Show電話，捉一個=捉撚曬
仲要唔好講咩用華為基站係睇到邊啲人係有用signal
藍絲用wechat
黃絲用signal
變咗方便收集大數據玩批鬥

好多個谷？
黎黎去去咪又係一開始示威果個
果個admin係衰在用小米

我都幾肯定係吹風叫人轉用

樓主你Keep住推自己依個Post，我會一直留意

tg gp admin點俾狗起底繼而拉到

因為用小米

後面工程巴嗰啲一定唔係用小米

推哩個！

班打手應該會叫你用太空卡+VPN嫁啦

基站就算唔係華為 gov一樣可以出warrant request IMEI

我直接美加太空卡加TOR上Telegram

Singal輸哂

就有關於 Telegram 安全問題的呼籲

Telegram (非官方) 香港支援工作小組留意到近日有消息，指 Telegram 有嚴重安全問題。

工作小組希望香港市民留意以下幾個要點：

1）工作小組近日與不願具名的業界人士溝通後，確認 2020 年 4 月份版本的數位鑑證套裝軟件（包括 Cellebrite PA 及 UFED 等），能夠擷取部分 Android 及 iOS 裝置內，Telegram 的所有現存及已刪除對話內容。另外，業界人士亦確認 2019 年 12 月份版本的散列演算法軟件，已經能夠解開 Android 及 iOS 的 Telegram 客戶端密碼（亦稱 App passcode）。

2）工作小組與資訊安全工程師溝通後，未有發現任何高重要度的 CVE，同時亦未有發現通訊協定有即時的安全隱憂。工作小組認爲目前而言，Telegram 使用者之間的通訊依然安全。

3）工作小組與資訊安全工程師測試後，發現漏洞編號 CVE-2019-15514 依然能夠於部分 Telegram 使用者身上重現，即表示有部分香港市民與使用 Telegram 時候，未有選擇隱藏電話號碼。工作小組憂慮，按照目前香港的政治及社會局勢，這個功能漏洞會被不法分子利用，從而被揭露未曾公開的個人私隱資料(NIST CWE-200)。

4）工作小組亦提醒香港市民，有鑑於 Telegram 的資料庫已經能夠被鑑證軟件輕易破解，如果有需要交換敏感訊息，建議改爲使用 Signal。

Signal 下載地址：
Android //
iOS //

耐唔耐就會有一次吹風叫人棄用乜轉用柒，但完全無point說服到人要轉/必需轉，好似齊齊試玩新玩具咁

Signal打手好快又會好似樓樓上咁copy薯伯伯班人堆tldr;無point文洗你地版逼人屈服

印象中見過3 4個

又唔見大型channel班admin比狗咬
唔用vpn怪得邊個

Block得？

真心痴撚線
到時Singal Group admin出事死全家

講到尾
有冇一隻app係比狗爆電話後，起唔到任何message？

不如用Session
電話電郵都唔使
佢用一個獨立Session ID辨認身份

你每次都用disappearing messages/每次text完都delete record嘅話用咩app都唔怕啦

end to end encryption = 唔經server？
e2ee 係講緊只有end users先有能力decrypt到message，同經唔經server無關係的，而係講緊server無能力decrypt你個message
事實上，whatsapp、tg、signal全部都係經server（唔計voice、video call）
順帶提下，signal server已經opensource咗係github
依家邊撚個先係技術盲

推 抗爭Mind Map #一國兩制已死 #香港自治法案 #聯繫匯率 #移民走資 #快閃文宣 #馬格尼茨基人權法

你交換PKey同SKey都要經Server就唔叫E2EE，依個係一直以來最高標準，Singal做唔到，唔代表其他Application做唔到，唔好害人。

tg del 左都起到，其他呢?

telegram係你無del cache

唔經Server，用DHT網路嘅辦法又有，事先交換Key嘅辦法都有，成班人咁強調要人用Singal，但Singal要大家交換號碼依點又唔講，用埋太空卡就唔可以追蹤唔到邊個發射站，就唔可以做三點定位？幾多人買張卡單純用嚟開AC之後唔用？

我好安全咁寄封完全加密既信比你

但我屋企個鎖壞咗唔得閒整

端到端加密 (end to end encryption) 唔等如唔經伺服器嘅點對點通訊 (peer to peer communication)
兩樣嘢嚟

signal 嘅講法係訊息有端到端加密
即使經過伺服器服務商都無法竄改窺視或紀錄
whatsapp 或者tg secret chat 都有同樣做法

點對點通訊反而會暴露雙方ip 一般都唔會用
所以幾個通訊軟件都有video call 係咪需要點對點嘅設定

而關於signal group chat
mpOTR 只係喺原有direct chat 之上配合group chat 需要嘅附加協定
唔等如無端到端加密
你條link 第一句TextSecure v2 有說明

whatsapp 做法有啲唔同 但都有端到端加密
tg 就無

除咗端到端加密
幾隻軟件中間仲有相當多關於安全技術上嘅分別
但不詳述了

因為在於實際環境嚟講 就算tg 伺服器有可能保留訊息紀綠
法庭要拎到都係有相當門檻同困難
好多手足被捕搜證 都係從其實非技術更簡單嘅途徑

例如公眾場合睇訊息，passcode 被旁邊嘅人窺視
喺公海自爆，被跟蹤，甚至現場逮捕，硬爆電話等等
對於警狗嚟講呢啲方式既簡單又容易操作得多

=== ===
最後 我嘅立場 使用方式遠比選擇邊個軟件重要
例如無論軟件是否隱藏電話號碼
你都必需確定所有受眾都可靠可信先好發出重要私人訊息

切勿因為某技術存在或某服務商承諾而掉以輕心

屌你知唔知自己up乜鳩
乜撚野經咗server就唔係e2ee
乜撚野最高標準？你嘅on9標準？
你啲Pkey, Skey 本來就要announce畀全世界
屌你上面講到server幾撚咁安全，依家又講到經server好似唔安全咁
依家問緊你
1. e2ee 可唔可以server？
2. signal message經唔經server？
識答架嘛技術高手？

V7都有95分就知唔洗睇落去

Wechat，功能上係有97分
會俾料大陸都係檯底下嘅嘢
檯底下既嘅，你點計分？

如果你咁講Whapsapp都E2EE啦，Singal個Group Chat對方冇上線，之後佢上返線會唔會收到個MSG先？會嘛。即係佢個MSG係Singal Server都係有儲存，佢話係暫存係會DEL，你睇住個Server？

E2EE唔單純要端對端加密，OTR都算E2EE嘅話，咁Telegram重安全過Singal 啦，原來佢個單對單通訊
個Server都要一定Keep data。

完全嘅E2EE，SERVER方不可取得金鑰，更加不可存檔，你咁講反而反證Singal安全性更低咋。

最後請解釋一下，要交換電話號碼嘅Singal點安全法？

佢Wechat安全性係寫低，反而有個叫Bat嘅好高分，有冇人用過？

其實安唔安全唔係淨係睇技術層面，仲要睇threat model
如果你面對嘅係CIA NSA
電話號碼呢啲metadata你保護嚟都無意思
基本上係assume佢地嘅surveillance一早就有晒
防護重點係保護信息唔會俾對家截取/破解/由第三者交出
咁就實係signal安全啲

但係香港人最常面對嘅危險係黑警可以拎到同爆開你電話
再藤㨢瓜瓜㨢藤咁用通訊紀錄起晒成team人出嚟
面對呢種威脅，metadata喺部電話有冇留底就變得極之重要
呢種use case telegram稍勝一籌

其實嘈咁多telegram同signal都無意思
絕大部分香港人根本連基本手機安全都未做好
太空卡用錯、手機密碼set錯、OS唔更新、裝嘢唔睇permission同dev背景
呢啲錯誤嚴重過你揀錯tg/signal
與其叫人轉嚟轉去不如做返好呢啲基礎教育先

你到底搞清楚咩係e2ee未？
e2ee 講緊 server 無辦法decrypt message
簡單講即係， tg server會儲存明文嘅message，而signal只可能儲存加密咗嘅message，並且佢冇能力解密
乜撚野server方不可取得金鑰？你識唔識咩係public key encryption？public key就梗係public架喇，要話畀全世界聽架，你要keep secret嘅係private key，server唔應該亦都唔會攞你條private key

我冇諗住吹奏signal，但係你講既野錯撚到

喺互聯網世界 任何數據都無可避免會被第三方接觸或暫存
例如經過任何一個路由器或閘道
即使係點對點通訊亦無法避免

重要嘅唔係數據有無暫存
而係當中嘅訊息有無被窺視或竄改

所以先有一系列安全協定出現
目的就係處理喺第三方(或者話middle man)存在嘅情況下仍然能夠將訊息保密

如果你有疑問點樣可以喺互聯網嘅情況下安全做到交換鑰匙(key exchange)
咁你可以由PKI開始了解

我都睇到一頭煙
佢理解嘅E2EE好似係平行世界定義咁

依個垃圾E2EE講法係近年突然個個連Whapsapp 都話自己係E2EE之後先咁講，你未用過再上一代要自己Gen KEY嘅Soft先有依種錯誤了解。

之後又好笑

Singal就密文儲存，TG就明文儲存，明明Singal個Group Chat都只係OTR，你屈得就屈嘅功力唔錯，你要比較單對單對話，唔該用返Telegram個S.Chat，佢又係唔係明文啊？啊，原本Telegram個S.Chat，Server冇Keep Data囉

Server唔應該攞私鑰，咁用Singal你有冇得唔經Server send私鑰俾對方先？佢開源唔代表佢Server係行緊佢公開堆Code，你保證Singal個基金會冇支那錢？

最後都係冇人答，要交換電話點安全法

咁交換電話號碼安唔安全？

咁交換電話號碼安唔安全呢？

佢係明顯唔認識crypto algo 同key exchange
未理解到點樣可以經由伺服器但做到安全加密
但奇怪地拋出一堆技術用詞

"有冇得唔經Server send私鑰俾對方"
呢種問題專業人員唔可能會問
非專業人員亦唔可能問

俾private key人做乜鳩 我睇緊乜嘢
是但捉個IT學生都唔會講得出呢句說話
其實你不如了解下現代嘅key change係點運作先

人地都話係唔係捧signal 係純粹講你9up好多錯嘅技術嘢
你係咁jer住電話號碼做乜鳩

因為黨

真係愈睇愈覺得唔對路
又話經server就唔叫e2ee
又話俾條private key人
其實都好明顯係完全唔識

你講的正確，我講錯，Sorry，俾公鑰對方先正確，我中文差，Sorry

咁，交換電話號碼係唔係比較安全

好我唔識

咁，交換電話號碼係唔係比較安全

唔好避咗個問題先啦

交換電話號碼係唔係真係安全好多呢

Fuck我錯
P2PE同E2EE搞亂咗
不過，原來Zoom都係E2EE呢

有人答我
交換電話號碼嘅通訊程式係唔係會安全啲未

我唔係專業，你係，OK
但有冇可以答我
交換電話號碼係唔係更加安全呢？

黨覺得我哋要交換電話號碼？

其實上面幾個同你嘈嘅無人係吹奏緊signal
我喺上面直頭話signal有電話係有風險
大家係針對緊你明明自己唔識又要話人技術盲
仲要喺度亂丟jargon散播錯誤資訊
你係咁跳線電話號碼電話號碼咁死撐係無意思，只會顯得你惱羞成怒
完啦好嘛，已經柒到唔敢睇
下次對自己唔熟悉嘅嘢就唔好扮專家喇，唔係又柒多鑊

我係惱羞成怒呀
我等緊人話Singal唔安全之嘛
柒有乜所謂，最好大家講多啲俾人聽Singal點唔安全

結果都冇人答我交換電話點安全法

我好期待有打手出現架

但事實上真係錯丫大哥
我明白你苦心

但 E2EE 同 P2P 係兩個唔同而無衝突既概念，但你就撈到亂晒籠
而且 key exchange 部分向來都好多做法，你攻擊 Signal key exchange 方法不安全，但究竟 Telegram 相比之下如何比較安全？

而且你來來去去只係攻擊用電話號碼嚟做 ID 呢一點，但邊個叫你用 Signal 取代 Telegram?
邊個叫你用 Signal add d 唔識既人傾野？ 個 use case 錯晒

唔明點解要雙重標準，你 Telegram 都用太空卡喎

Why not both

邊個？蘋果日報、Facebook公會群組都有咁搞過，又唔知邊條撚樣收咗錢道人，四五年前幾經辛苦先解決一次，家陣又嚟。

telegram同Singal個Key exchange？其實都係冇太大分別。其實如果講日常野，我用Line唔好，用Singal把鬼？Singal普及率咁低，政府唔知你用Singal講乜，但佢有心要分，都知你有用Singal掛？何苦？

咁係死cloudflare...

其實唔係太空卡，而係個AC直接係外國用+1字頭號碼開。雙重標準係邊？定係你覺得用太空卡配Singal就安全？

佢其實講得冇錯，有兩手準備係好，但唔會係Singal

唔明有乜咁苦？

既然你有心幫手，不如真係出 post 講啲資訊正確既野。
我無睇過你講既 post, 你可以出 post 糾正果個蘋果日報、Facebook 公會。

但 Signal 擺明安全性較 WhatsApp / LINE 高，你又唔係熟 IT , cryptography 又一知半解, 刻意散佈謠言，咁你又何苦？

現實係
Tg 都大把「黃」down 都無down
仲點準備

其實你地用tg有冇定期換名同username?

點解你咁堅持要用singal，line都有辦法唔洗交換電話號碼，用user id，Singal有日終於可以單純用ＩＤ再通知我，不過我覺得佢完全唔會。

換名>成日
換ID>定期

睇中共之後網禁點禁啦
可能要用翻更原始嘅嘢

你唔係話 share 本身個電話唔安全
咁用太空卡咪完美解決你提出既問題，令你可以用 Signal嚟加唔識既人嚟分享敏感資訊

唔係工具問題
而係根本好多人唔願用
繼續whatsapp

其實事情可以諗得簡單啲

對於你唔會同佢交換電話號碼嘅人 唔好用signal
只有本來有足夠信任度會交換電話號碼嘅人 先按需要選用signal

比起技術問題
使用者更需要注重使用方式

冇用, Telegram 後面係有id
程式係拎id

屌，講極都係唔明，你開完Singal個AC係唔係即刻燒咗張卡，以後都唔用佢先？唔係嘅，用Singal只會更易冚家剷。

上面同我講推Singal唔係取代Telegram當佢係Whapsapp咁用果位巴打，你見識到啦，有人真係真心用Singal去講敏感嘢架。

但 LINE 有晒你通話紀錄內容，呢點唔重要？
我無堅持 Signal, 只係 E2EE 我個人覺得重要

不過最重要係你可以清下 concept ，唔好夾硬用不適合既工具

我無話過 Signal 可以取代 Telegram ，我只係想駁你搞亂左既 concept
要係公海講野，就做多少少， 自架VPN, 外國太空卡, burner phone 一齊用

都有意義嘅，S.Chat自動Del Msg，都有權影相(Cap圖對方會知) ，你改過哂名同ID基本就死無對證

同埋好似條友自爆

我就唔會用 signal 去公海講嘢
不過如果要，想問燒左張卡有咩問題

Privacy =/= anonymous

大佬，你想點？到底你Singal用唔用嚟講危險嘢？又話唔冇用嚟取代Telegram，又話要用嚟講敏感嘢。結果搞一大輪，又話Telegram照用，我用VPN+TOR+太空卡再用返上古IRC安唔安全好唔好。

到底係太空卡+VPN安全，定Singal佢安全？

重點之一

你冷靜少少，我無講過叫你取代 Telegram。

你圈果句我只係想諷刺下，我完全唔認同 Signal 拎黎同唔識既人講敏感野。

既然你唔在意加密方面既事，咁無乜所謂嘅。

今次真係新手留名學野 拎住4條x25519既public key想compromise佢要幾多年先做到

其實係咪講緊第二個app, 有位user 係咁講Singal

不如換個角度，警察問佢拎，而佢有儲，咁點搞？